## REST

REST - это паттерн проектирования веб-приложения, он описывает то, как посредством протокола HTTP должен
взаимодействовать клиент с сервером. Его также называют RESTfull.

Термин состоит из двух аббревиатур. API (Application Programming Interface) — это код, который позволяет двум
приложениям обмениваться данными с сервера. На русском языке его принято называть программным интерфейсом приложения.
REST (Representational State Transfer) — это способ создания API с помощью протокола HTTP. На русском его называют
«передачей состояния представления».

_Простым языком, rest приложение, это то приложение, которые содержит в себе нужные HTTP операции для взаимодействия
клиента с сервером. Это своеобразные правила для правильного построения приложения. Казалось бы..._

По сути, у нас есть веб приложение, которое основано на Backend&Frontend и чтобы эффективно передавать данные между
этими слоями была придумана REST архитектура(данные в виде JSON запроса кладутся в HTTP запрос и передаются от FE к BE и
наоборот)

![rest](rest.png)

### REST API: Основные принципы

Representational State Transfer - Передача состояния представления:

- Клиент-серверная архитектура
- Взаимодействие через слои
- Любой URI - указывает на ресурс : /books/{id}
- Действие с ресурсом определено HTTP-методом:
  GET, POST, PUT, PATCH, DELETE
- HTTP-код ответа определяет результат
- Объекты в формате JSON
- Документирование - OpenAPI([swagger](open-api/swagger.md))
- [Взаимодействие через JSON/XML](json.md)
- постоянство модели данных